.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Sanctuary:

Убежище (`Sanctuary <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=266>`_) / Закл. 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- преграждение

**Обычай**: сакральный, оккультный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: касание

**Цели**: 1 существо

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Вы ограждаете существо защитной энергией, которая сдерживает вражеские атаки.
Существа, пытающиеся атаковать цель, должны каждый раз проходить спасбросок Воли.
Если цель использует враждебное действие, заклинание заканчивается.

| **Критический успех**: *Убежище* прекращает действовать.
| **Успех**: Существо может атаковать цель, и делать любые другие атаки в этот ход.
| **Провал**: Существо не может атаковать цель и тратит действие. Оно не может дальше атаковать цель в этот ход.
| **Критический провал**: Существо тратит действие и не может пытаться атаковать цель до окончания продолжительности *убежища*.





.. include:: /helpers/actions.rst